---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۵۵۳
---
# غزل شمارهٔ ۵۵۳

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>پرورد گارا بنده‌ام الملک لک و الحمد لک</p></div>
<div class="m2"><p>ز احسان تو شرمنده‌ام الملک لک و الحمد لک</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>دل بسته فرمان تو جان غرقه احسان تو</p></div>
<div class="m2"><p>پیش تو سر افکنده‌ام الملک لک و الحمد لک</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>از خود ندارم هیچ هیچ جز احتیاج پیچ پیچ</p></div>
<div class="m2"><p>وز تو برحم از زنده‌ام الملک لک و الحمد لک</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>دادی بمن جان رایگان گفتی بمن ده باز آن</p></div>
<div class="m2"><p>جان میدهم تا زنده‌ام الملک لک و الحمد لک</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>گفتی بامرم سر بنه بهر لقایم جان بده</p></div>
<div class="m2"><p>منت بجان من بنده‌ام الملک لک و الحمد لک</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>از لطف و از قهر تو من از زهر و پا زهر تو من</p></div>
<div class="m2"><p>در گریه و در خنده‌ام الملک لک و الحمد لک</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>در عشق خودسوزی مرا چون شمع افروزی مرا</p></div>
<div class="m2"><p>از لطف تو تابنده‌ام الملک لک و الحمد لک</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>راهم نمودی سوی خود دادی نشان کوی خود</p></div>
<div class="m2"><p>جوینده یابنده‌ام الملک لک و الحمد لک</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>جانرا خریدی از ضلال دادی شرف گفتی تعال</p></div>
<div class="m2"><p>کی من بدین ارزنده‌ام الملک لک و الحمد لک</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>از من نه خیر آید نه شر نی مالک نفعم نه ضر</p></div>
<div class="m2"><p>تو مالک و من بنده‌ام الملک لک و الحمد لک</p></div></div>
<div class="b" id="bn11"><div class="m1"><p>بی تو ز هر بد بدترم و ز هیچ هم بس کمترم</p></div>
<div class="m2"><p>با تو بجان ارزنده‌ام الملک لک و الحمد لک</p></div></div>
<div class="b" id="bn12"><div class="m1"><p>از خود فنای بیکران و ز تو بقای جاودان</p></div>
<div class="m2"><p>من فانی پاینده‌ام الملک لک و الحمد لک</p></div></div>
<div class="b" id="bn13"><div class="m1"><p>از خود نیرزم یک پشیز از تو شد این ناچیز چیز</p></div>
<div class="m2"><p>آخر مکن شرمنده‌ام الملک لک و الحمد لک</p></div></div>
<div class="b" id="bn14"><div class="m1"><p>ای فیض حق را بنده‌ام از غیر حق دل کنده‌ام</p></div>
<div class="m2"><p>گویم بحق تا زنده‌ام الملک لک و الحمد لک</p></div></div>